Google 將修復 iPhone 免費上傳全尺寸照片到 Photos 的「臭蟲」

Google 表明了將修復一個讓 iPhone 用戶享有將「全尺寸」照片上傳到 Photos，卻不會計算 Google Drive 空間使用的「臭蟲」。其實這樣說對 iPhone 並不太公平，因為問題的根源在於 iPhone 所使用的檔案格式 HEIC —— 這個 iPhone 自 2017 年開始使用的新格式和 JPG 相比有著更高的資訊密度，也就是說就算是 iPhone 的原生畫質，檔案也比 Google 的「高畫質」來得小，再加上 iPhone 的照片是 12MP 的解析度，也沒有超過 Google 高畫質的 16MP。如果 Google 今天硬要將它轉換成「高畫質」的 JPG 的話，除了要花費額外的運算資源之外，轉換出來的檔案還會比原來的 HEIC 更大，佔去更多 Google 的儲存空間，所以大概是因為這樣，Google 才沒有做處理的。

然而，在連「親兒子」Pixel 4 都沒有免費全尺寸相片儲存的現在，反而是 iPhone 用戶（和 Samsung 用戶，如果你的照片畫質少於 16MP，且開啟 HEIC 模式的話）能無限存放全尺寸照片，對 Google 來說大概觀感終究是不太好。因此 Google 宣佈了將修復這個「臭蟲」，只是究竟要如何做，卻是個謎。如果只是為了和 Android 裝置齊平，而硬是將 HEIC 轉成較低畫質的 JPG 的話，對 Google 來說那是真正的吃力不討好；而如果讓 HEIC 相片也計算進儲存空間的話，iPhone 用戶就沒有了「免費」的選項了。

魚蛋到極致

google仆街奶共唔係今時今日嘅事，同apple比，google只係有破壞無建設嘅公司

攬抄

公道，個個都無限空間用cheap 哂。
果粉就死番去用 iCloud 啦，用乜野Google

利申，Android 用戶 ＋ 學生無限容量account

平時用開無限ac 對我冇影響

Google先係臭蟲

講呢啲永遠都冇noise 就連外國傳媒都好少講
最近S10可以直接bypass fingerprint sensor同埋pixel嘅face unlock安全缺陷如果發生喺Apple身上外國啲新聞同埋YouTuber一定日日講 連登就理所當然會隨波逐流
If Apple took *months* to fix a Face ID security problem, every single Forbes Contributor would have a fucking stroke.

所以如果Apple有Google咁仆街同埋奶共一早畀人屌到反肚

好心你用學生無限容量account
就唔好係到吠話人cheap啦
你錢都無俾過

完美展示你啲cheap cheap 心態

免費畀得你用你估冇代價咩
你係覺得storage同埋computing唔洗成本定係Google開善堂？